Aas: Argumente von Patentinflations-Kritikern und sonstigen Informatikern
Nia: Nachdem das Europäische Patentamt bereits gesetzeswidrig Patente auf Programmlogik erteilt, möchten seine Vorstände, die Europäische Patentorganisation, im Zusammenspiel mit der EU-Kommission das geltende Patentrecht ändern, um es ihrer Praxis anzupassen.  Die Wirkung dieser Änderung auf die Entwicklung der Informationstechnik haben sie nie ernsthaft studiert.
Aci: Dokumente
Nzi: Netzspiegel
Wnu: Wirkungsstudien
Rec: Jurisprudenz
Knr: Swpat-Freunde
Pro: Swpat-Gegner
Lnn: Lebenskünstler
Uhk: Petitionen
Mdg: Nachrichten
Aay: Analysen
Ont: Organisationen
Ssg: Sonstiges
Lis: Gesamtliste
Ptn: E-Patente
Dak: Reiselektüre
geo: Datenträger
Gea: Rezensionen
Nzr: Netzforen
Nie: Neues
Kus: Analysen
Beu: Briefe
Air: Arbeitsgruppe
MdW: Förderer
Tgn: Tagungen
PiB: Priorität
Nia: Nachdem das Europäische Patentamt bereits gesetzeswidrig Patente auf Programmlogik erteilt, möchten seine Vorstände, die Europäische Patentorganisation, im Zusammenspiel mit der EU-Kommission das geltende Patentrecht ändern, um es ihrer Praxis anzupassen.  Die Wirkung dieser Änderung auf die Entwicklung der Informationstechnik haben sie nie ernsthaft studiert.
Sse: Systematisch Dokumentationen
poW7: protecting competition against the abuse of software patents
sme: systematische Dokumentation der Fragen, um die es geht.
Cga7: Consumer Project on Technology: Public Policy Issues Related to Intellectual Property
wcs: Ralph Nader warnt im Namen des Verbraucherschutzes vor monopolistischen Auswüchsen des geistigen Eigentums
SWg7: Software Patents - Leage for Programming Freedom
Imo: Initiative von Richard Stallman u.a., die um 1990 das Problem ausführlich beleuchtete.
Rft: Stallman ruft dazu auf, keine Bücher bei Amazon zu bestellen
AWc: Amazon hat sein triviales %(q:1-Klick-Patent) genutzt, um Konkurrenten zu torpedieren.  Nicht alles, was legal ist, ist auch anständig.
IPw7: Internet Patent News Service
Ngu: Nachrichten-Mailingliste mit Schwerpunkt Softwarepatente
wtr: wichtige Informationsquelle
Pri7: Professional Services for Busting Bad Patents
Phe: Patentinfo-Suchdienst von Gregory Aharonian
Pro7: Prosa
Iae: Italienische Dokumentation über die Gefahren von Softwarepatenten
DWP: Das Logo %(q:No Patents)
DWt: Der Autor
OWr: Organisation für ein nicht-kommerziell orientiertes Internet
Srt: Stellungnahmen diverser, vor allem französischer Politiker nach der letzten Konferenz der Patentorganisationen
lje7: linki do organizacji przeciwnych patentom software'owym
ciP: %{KS}s polnische Anit-Patent-Seite
TWt10: The Game Anti Patent Ring
And: Akute Patentgefahren haben Entwickler und Anwender von Computerspielen zur Bildung eines Aktionsbündnisses veranlasst.

# Local Variables:
# mailto: mlhtimport@a2e.de
# login: swpatgirzu
# passwd: XXXX
# srcfile: /usr/share/emacs/20.7/site-lisp/mlht/swpatdir.el
# feature: swpatdir
# doc: swpatfapro
# txtlang: de
# coding: utf-8
# End:
